日本兔兔島: 大久野島🐰😊+兔仔傷心 憂愁【身體語言】

大家有沒有去過日本「兔兔島」大久野島？是兔迷必去的地方！有1000多隻自由自在地兔子活在這裡。

但是其實島內的兔仔有很多活得不開心和不長壽，雖然沒有捕食者(predatory animals)的威脅，但是牠們很多有生病的、沒有足夠糧食及營養。所以兔迷下次去最好帶牧草, 例如: Timothy Hay, Oat Hay, Orchard Hay等等，給牠們最基本的糧食，高纖維。不要給高糖份的和零食，例如: 蘿蔔和水果。當兔子耳朵平放在後面、耳口向下、坐姿躺下/蹲下就代表牠們不開心，耳朵越後就越憂愁。以下video 可看到大久野島兔仔憂愁的時候:

另一個video 看到兔子憂愁，耳朵越後就越不開心，主人就真的要看看究竟做錯什麼事，牠亦可能生病了:

注意: 這與驚慌(耳朵平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下）和憤怒（耳朵和驚慌一樣，但站起來很硬對住你）很不同。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來 。

領養兔仔：
更多關於兔子憂愁的身體語言：

突然好想食兔肉

食囉，大型超市有售

【身體語言】兔仔開心到極!! +室內養會長壽!

兔子跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。當牠們binky 時，這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。兔子也會舒適地躺在地上，伸展手腳，還會打翻騰。兔子在室內飼養會比室外養長命，因為沒有任何天氣和敵人威脅，感到平靜和舒適。以下2個videos 可以看到兔子最開心的時候：

兔子高難度技能: 打鼓, 簽名, 打籃球:

領養兔仔：
兔子深入資訊：

連登首席兔仔瘋狂fans club會長

🐰🐇🐰🐇🐰🐇

哈哈

lm

怎樣可以簡單地訓練兔仔去廁所？

訓練兔仔🐰去廁所是很簡單的。糞便是沒有臭味的，而且是乾的，所以通常可以拿上來放回兔子的廁所（牠們便會知道要去廁所大小便）然後洗手。尿有時會有少少味，最好把白醋加水放入噴霧樽，然後清洗地板，這樣的話會立刻清除味道及減少牠們在這裏小便。
以下3個videos 有教, 步驟簡單:

領養兔仔：
兔子深入資訊：

狗狗搶野食! 兔兔毫無還手之力! 🙈🙈

兔仔是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predatory animal)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。當牠們側面看某東西就代表正面看某東西。(你可想像正前方是盲點，側面才看得最清楚，前腳移動有限，又怎會攻擊到他人？）

以下video 可看到狗狗搶吃兔糧, 兔兔毫無還手之力😭😆🙈:

hahaha

領養兔仔，不要買！🐰🐰😊

實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會領養，這裏有太多兔子正在等新主人帶牠們去新的家，過新的生活。詳情可去

兔子親吻主人，這是代表你是一個好主人，以下2個videos 可看到：

兔子高難度技能 - 打鼓、打籃球、簽名: 🐰🐰😊

撫摸兔仔很重要! 增加自尊心!

在大自然內，兔仔有牠們的等級制度。一個高級(dominant)的兔仔會groom (舔和梳理) 一個次級(inferior)的兔仔。但高級的亦會要求次級的兔仔groom 牠，這是一定要服從的。當兔仔低頭向前躺在地上，牠就是想你groom (撫摸和親吻) 牠，這樣可以增加牠的自尊心、令牠舒適、快樂、心理健康。當牠們受驚時，也需要groom牠們，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。

兔仔是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predatory animal)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。兔子喜歡吸引人注意，有時我們看電視的時候，兔子會躺在電視機前面，幸好牠們不知道我們其實不在看牠們。因此，經常陪牠們玩是重要的，兔子是群體性動物，如果主人沒有空，最好領養多一隻兔子陪伴牠。

以下video是一個等級制度的例子, 可以在0:59 看到：

除了騎着兔子背後，兔子還會躺在另一隻兔子的頸上來顯示牠是比較高層次的(show dominance), 這類行為停了就代表牠們已決定了等級制度。

領養兔仔:
兔子深入資訊：
關於兔子身體語言(害怕、開心、憂愁、憤怒):

前幾日去左,
的確都幾多病病地咁
有d係單眼

有沒有照片或影片分享？

日本無鷹之類捉佢地

去過兔島 真係好多兔

好多但係走得好散
仲有就係好多都無乜精力咁

好得意好可愛

係咪少左好多遊客?

兔奴留名

新手兔奴留名
佢終於識小便但大便都係周圍柯
係咪要不停執晒佢?

香港邊間有?
記得細個食過,好嫩

兔島嗰d食太多零食搞到唔健康
當地其實應該賣牧草俾遊客餵而唔係水果生菜蘿蔔

少唔少就唔知,我都係去過一次,無比較,
但感覺上都唔算太多人,
不過可能係同之前大豪雨搞到JR吳線成條唔通,過去果度麻煩左好多有關

我睇日本人都係買蘿蔔去餵,重話遲左去班兔仔會飽到唔食

對，每次牠隨地大便，拍手掌大聲說No, 然後輕輕地帶兔子回到廁所，讓牠知道是不可以的。將隨地的大便放回廁所內，牠便會知道要在這裏去廁所。每次牠在廁所內大小便，就給他零食作獎勵。選擇獎勵，不要懲罰。記住不要打兔子，牠們與狗和貓不同，如果打，牠永遠不會忘記，令到與主人關係和信任差。壓力(stress) 亦可以會令兔子生病。兔子是被捕獵的動物(prey animal), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標。他們是脆弱的動物，很容易受驚。

當然，兔子要絕育才可以訓練去廁所，因為霸地盤(territorial marker), 絕育後會大大減少霸地盤。另外，兔子是很容易患上生殖器疾病的動物，所以絕育會令牠們更健康和長命！

當然，有時候牠們不開心不聽話或者些少霸地盤原因也會隨地大便。

碼頭果間專門店係賣一粒粒既兔糧
都係無準備既遊客買多,
不過都多日本人自帶紅蘿蔔

試過係會飽到唔食

早幾日去

二戰時期攞嚟實驗

兔子驚慌的時候，耳朵會平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下(除了你撫摸他牠們的時候或牠們正在睡覺, 所以要看當時的情況來判斷)。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來。以下圖片可以看到兔子驚慌：

好似話其實已經轉晒,原本做實驗既後代應該無晒咁濟。

屋企隻兔唔鍾意俾人抱 但係又好想抱

抱是沒問題的。但如果主人的目的是叫兔子回到籠裡，可以用以下的方法：

兔子是被捕獵的動物(prey animal), 在大自然內是每個捕獵者(predatory animals)的目標，沒有自然本能去攻擊他人。牠們是脆弱的動物，很容易受驚。因此，兔子不喜歡被抱來抱去。當牠逃跑的時候，你還去追住抱，會令兔子和主人的信任更差。最好的方法去叫牠入籠是每晚(比如：22:00）搖零食樽或pellet 樽幾下，再引牠進入籠吃。幾天後，兔子就會記得零食樽的聲音知道是時候回到籠吃。習慣後，牠會自動22:00左右提主人你是時候回到籠裡吃東西。

以下video 有教：

領養兔仔：
更多關於兔子的身體語言(開心、憂愁、憤怒、驚慌)：
兔子深入資訊：

補充之前回應你的問題： 兔子在籠裡大便是正常的，是表示這個籠牠的地盤。

你隻兔仔是什麼品種？幾多歲？有沒有照片分享？😊👍👍

我果隻有一排夜晚唔關籠比佢周圍走
日頭會周圍痾，後來夜晚關返籠就無事

你隻兔仔是什麼品種？幾多歲？有沒有照片分享？😊👍👍

怎樣可簡單訓練兔子去廁所? (補充)🐰🐰😊

訓練兔仔🐰去廁所是很簡單的。糞便是沒有臭味的，而且是乾的，所以通常可以拿上來放回兔子的廁所（牠們便會知道要去廁所大小便）然後洗手。尿有時會有少少味，最好把白醋加水放入噴霧樽，然後清洗地板，這樣的話會立刻清除味道及減少牠們在這裏小便。兔子在籠裡大便是正常的，是表示這個籠是牠的地盤。

每次兔子在籠外隨地大小便，大聲說No, 然後輕輕地帶牠回到廁所，讓牠知道是不可以的。將隨地的大便放回廁所內，以及隨地的小便以廁紙抹完放入廁所內，牠便會知道要在廁所內大小便。每次牠在廁所內大小便，就給他零食作獎勵。選擇獎勵，不要懲罰。記住不要打兔子，牠們與狗和貓不同，如果打，牠永遠不會忘記，令到與主人關係和信任差。壓力(stress) 亦可以會令兔子生病。兔子是被捕獵的動物(prey animal), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標。他們是脆弱的動物，很容易受驚。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會驚嚇兔子。當牠們受驚時，groom(撫摸和親吻)牠們是很重要，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。

當然，兔子要絕育才可以訓練去廁所，因為霸地盤(territorial marker), 絕育後會大大減少霸地盤。另外，兔子是很容易患上生殖器疾病的動物，所以絕育也會令牠們更健康和長命！

當然，有時候牠們不開心不聽話或者少少霸地盤原因也會隨地大便。

以下3個videos 有教, 步驟簡單:

領養兔仔：

荷蘭賓尼，已經走左

幾多歲走左？

兔仔島真係好正
上年六月去過
平地d兔仔大部分都食飽曬 唔會主動親近人
但沿住山路一路上
沿途都勁多兔仔聽到有人聲知有野食就衝出黎

rachmaninoff

keep住每年都去1-2次
好記得兩年幾前係上山條路見到隻被棄養嘅獅子兔
好撚q，同佢玩左好耐
之後上年去都睇唔返佢 好擔心，以為佢瓜左
今年年頭去嘅時候都冇乜希望見返佢啦，點知去到冇耐就見到佢 一開始都認唔出，係靠佢個花紋先認到
真係感動到喊左

希望來緊去又會見返佢啦

每一次去到都唔捨得走
依家Keep住每半年就去一次広島
就係為左探佢地
今年6月去果陣
見到比之前多左好多兔bb
得意到呢

荷蘭垂耳兔 2個幾月
尋日試過掉晒D大便入廁所佢好似減少左周圍柯!

雖然都預咗有呢啲comment
不過估唔到第一個已經係